[
  {
    "id": 1,
    "question": "Составные части блока карбонизации?",
    "options": [
      "Топка, печь карбонизации с внутренним обогревом, камера загрузки, печь дожигания, котел-утилизатор, вентилятор вытяжной, скруббер мокрой очистки, горизонтальный вибрационный питатель,  вертикальный вибрационный подъемник, охлаждающий барабан, сито вибрационное, насос подачи химочищенной воды (ХОВ), емкость ХОВ",
      "Вентилятор вытяжной, ПК, камера загрузки, печь дожигания, охлаждающий барабан",
      "печь карбонизации, камера загрузки, топка, котел-утилизатор, охлаждающий барабан",
      "Камера загрузки, печь карбонизации, печь дожигания, скруббер мокрой очистки"
    ],
    "answer": "Топка, печь карбонизации с внутренним обогревом, камера загрузки, печь дожигания, котел-утилизатор, вентилятор вытяжной, скруббер мокрой очистки, горизонтальный вибрационный питатель,  вертикальный вибрационный подъемник, охлаждающий барабан, сито вибрационное, насос подачи химочищенной воды (ХОВ), емкость ХОВ"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Назначение процесса карбонизации?",
    "options": [
      "Термическая обработка материала без доступа воздуха для удаления летучих веществ до содержания не более 12 % масс. Формирование фундамента будущего активного угля, а именно, первичной пористости, прочности",
      "Окисление сырья паром при температуре 800-1000 °C в строго контролируемых условиях",
      "Удаление легколетучих веществ, повышение содержания углерода в материале, развитие пористой структуры",
      "Пиролиз гранул"
    ],
    "answer": [
      "Термическая обработка материала без доступа воздуха для удаления летучих веществ до содержания не более 12 % масс. Формирование фундамента будущего активного угля, а именно, первичной пористости, прочности",
      "Пиролиз гранул"
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Тип печи карбонизации(корп. 10в-1)?",
    "options": [
      "Вращающаяся печь барабанного типа с внутренним  обогревом",
      "Печь с кипящим слоем",
      "Вращающаяся печь барабанного типа с внешним обогревом",
      "Печь с конвекцией"
    ],
    "answer": "Вращающаяся печь барабанного типа с внутренним  обогревом"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Регламентируемая температура в камере выгрузки печи карбонизации?",
    "options": ["Не более 750 °C", "Не более 1000 °C", "Не менее 500 °C", "950-980 °C"],
    "answer": "Не более 750 °C"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Регламентируемая температура в зоне 1-ой скользящей термопары?",
    "options": ["550-800 °C", "Не более 700 °C", "Не менее 550 °C.", "950-980 °C"],
    "answer": "550-800 °C"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Регламентируемая температура в зоне 3-ой скользящей термопары?",
    "options": ["Не более 400 °C", "Не более 500 °C", "Не менее 400 °C", "Не более 1000 °C"],
    "answer": "Не более 400 °C"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Регламентируемые температуры внизу камеры загрузки?",
    "options": ["1000-1100 °C", "Не более 1000 °C", "Не менее 1200 °C", "950-1100 °C"],
    "answer": "1000-1100 °C"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Регламентируемые температуры в вверху камеры загрузки?",
    "options": ["Не более 1000 °C", "Не более 1100 °C", "Не менее 1000 °C", "Не менее 1200 °C"],
    "answer": "Не более 1000 °C"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Регламентируемые температуры на входе печи дожигания?",
    "options": ["Не более 1200 °C", "Не более 1100 °C", "Не менее 1100 °C", "Не менее 1200 °C"],
    "answer": "Не более 1200 °C"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Регламентируемые температуры на выходе печи дожигания?",
    "options": ["Не более 1200 °C", "Не более 1100 °C", "Не менее 1100 °C", "Не менее 1200 °C"],
    "answer": "Не более 1200 °C"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Основные характеристики карбонизованного полуфабриката?",
    "options": [
      "Массовая доля летучих веществ и суммарный объем пор по воде",
      "Насыпная плотность и прочность при истирании",
      "Цвет и запах карбонизованных гранул",
      "рН"
    ],
    "answer": [
      "Массовая доля летучих веществ и суммарный объем пор по воде",
      "Насыпная плотность и прочность при истирании"
    ]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Выход летучих веществ в карбонизованном полуфабрикате выше 12 %. Причины?",
    "options": [
      "Низкая температура карбонизации по всем точкам печи",
      "Высокая загрузка в печь",
      "Повышенная скорость вращения барабана",
      "Неудовлетворительная работа мигалки"
    ],
    "answer": [
      "Низкая температура карбонизации по всем точкам печи",
      "Высокая загрузка в печь",
      "Повышенная скорость вращения барабана"
    ]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Прекращение подачи полуфабриката в печь карбонизации. Причины?",
    "options": [
      "Выход из строя мигалки",
      "Выход из строя Z-образного элеватора (порыв или ослабление цепи; зацепление ковшей; завал продуктом верхней части элеватора и т.д.)",
      "Нарушение целостности загрузочной течки",
      "Все вышеперечисленное"
    ],
    "answer": "Все вышеперечисленное"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Нарушение работы вертикального вибрационного подъемника. Причины?",
    "options": [
      "Забилась приемная течка",
      "Вышел из строя мотор-вибратор(ы)",
      "Отсутствие воды на охлаждение",
      "Требуется отрегулировать разрежение"
    ],
    "answer": ["Забилась приемная течка", "Вышел из строя мотор-вибратор(ы)"]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Сильная загазованность в отделении карбонизации. Причины?",
    "options": [
      "Низкое разрежение, создаваемое по точкам печи",
      "Неплотности в сальниковом уплотнении барабана печи",
      "Неисправность охлаждающего барабана",
      "Выход из строя насоса ХОВ"
    ],
    "answer": ["Низкое разрежение, создаваемое по точкам печи", "Неплотности в сальниковом уплотнении барабана печи"]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Упуск воды из барабана котла-утилизатора (водоуказательные стекла пустые). Причины?",
    "options": [
      "Неисправность или отключение автоматики питания (исполнительного механизма, контроллера)",
      "Остановка или неисправность насоса, подающего воду",
      "Отсутствие воды в накопительной емкости",
      "Большой пропуск воды через спускную арматуру",
      "Все вышеперечисленное"
    ],
    "answer": "Все вышеперечисленное"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Какие параметры контролирует аппаратчик при эксплуатации печи карбонизации?",
    "options": [
      "Температура, разрежение, показания частотников, давление, уровень воды",
      "Температура, разрежение, уровень вибрации, влажность воздуха, показания частотников, давление, уровень воды"
    ],
    "answer": "Температура, разрежение, показания частотников, давление, уровень воды"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Вид(ы) топлива, используемого на печи карбонизации?",
    "options": ["Мазут", "Дрова", "Природный газ", "Дизельное топливо"],
    "answer": ["Природный газ", "Дизельное топливо"]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Что из перечисленного может повлиять на эффективность работы печи карбонизации?",
    "options": [
      "Влажность топлива",
      "Распределение подачи воздуха",
      "Регулировка разрежения",
      "Механическая прочность подаваемого полуфабриката",
      "Цвет подаваемого полуфабриката"
    ],
    "answer": ["Распределение подачи воздуха", "Регулировка разрежения"]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Каким должно быть значение pH циркуляционной воды в ванне скруббера мокрой очистки?",
    "options": ["6-9", "7-8", "6-8", "5-7"],
    "answer": "6-8"
  }
]
